葉劉：勿為高薪考AO 非真心效忠特區難走得遠

政府宣布展開本年度招聘工作，包括聘請45名政務主任（AO）、180名二級行政主任（EO II），其中AO起薪點高達每月55,995元，可說是「疫市荀工」。AO向來被視為「高官搖籃」，包括特首林鄭月娥在內的現屆政府高官，都是AO出身。

葉太指，投考AO者生需要分別接受中英文筆試，但關鍵是面試及小組討論，過程主要考核考生獨立思考能力、邏輯推理，「唔會真係問咁蠢嘅問題，唔會問你是否真誠擁護《基本法》。」

至於考生私下在社交平台上的言論會否納入審查範圍，葉太表示，過去政府只會審查考生是否曾有刑事紀錄，「而家世界變咗好多，相信現時政府請人一定會好小心」，言下之意，考生可能需要管理好社交網絡。

葉劉續指，政務官看似薪高糧準，實則「賺頭蝕尾」，首長級職位人工不及私營機構，當年入行時上司亦寄語她做政務官最重要有服務市民的心，「唔係有抱負就唔好去考。」

一早內定晒俾黨員啦 唔係紅底點會過到ref check

究竟效忠特區係咪即係等於效忠共產黨 = 唔需要效忠香港市民?

好耐無發表言論，仲以為佢俾人抄左家

講真今時今日肯入港共政府既有邊個唔係為錢嗰啲仲話要做公僕服務市民改革體制既人真係好虛偽好嘔心 過多三五年分分鐘全部要宣誓效忠中央啦屌

咁你話呢明知故問

佢當年考為做義工呀？？？

仲同你走得遠？
你估個個都好似你咁恨做特首咩
而家班新AO都唔想升啦 搏制裁咩

當年就已經想坐妹妹個位啦佢

直必叫黃絲唔好考
所以有能力既更加要in

俾啲達官貴人考咗先

會唔會掉轉嚟講

想效忠香港 先頂你班濕鳩官唔順

敵人反對的

你走得好遠咩，夠我地這些愛國愛黨真心為國家既鬥？

薯片叔叔

更加要考
咪聽呢度D反公狗連登仔講咩有骨氣

唔會真係問咁蠢嘅問題，唔會問你是否真誠擁護《基本法》

是否真誠擁護《基本法》係蠢嘅問題

痴撚線 返工唔係為錢為咩？
你試下班狗去返14-15k一隻 會唔會同你打得咁落力

"你點睇而家政民關係？？

呢年就真係少咗好多人考狗嘅
至少FG嗰堆都怕斷六親
不過身邊都有幾個fd已辭職備考JRE
今年仲要請得少過舊年
應該in到2046

冇錯你唔去考popo 只會俾更多藍絲/新移民做

寧願我地黃絲考入港共之後 再用公帤幫襯黃店 幫助手足

等我哋潛伏多幾年 分分鐘可以喺體制內策反更多人棄暗投明

我好相信我比你條賣港八婆更真心效忠特區政府囉

我熟讀毛語錄如果請係咪會前途無限

辭職備考

我真係唔信 競爭咁激烈 本身都好大機會浪費心血陪跑 你仲話要辭埋份工

中國人最鐘意問人蠢問題：
你擁唔擁護基本法？
你係唔係中國人？
你係唔係港獨？

明明confirm都辭職考

如果仲係職場新鮮人都ok嘅
佢哋都係頂唔順舊公司先quit
好多都諗住考唔到就走

講到唔升就唔使制裁咁

Ao同狗隊可以類比？

自己都就嚟比人制裁仲係咁鳩up

「唔會真係問咁蠢嘅問題，唔會問你是否真誠擁護《基本法》。」

你自己都覺得好蠢？

原來葉劉唔真誠擁護基本法

葉劉幾時撈埋周綺萍嗰份

突破盲腸

咁又係呀 唔識講大話點升

新仔安分守己做個ADO或者Asst Sec都未出事嘅
之後就好難講

獨立思考能力同「擁護」已經有矛盾。

連登反公狗既招數來來去去都係將其他文職拉埋同黑警講
淨係識連坐法

其實姐姐係想講：
勿為高薪
考Ao非真心
效忠特區難
走得遠

係，所以你未問有邊個會去報好d

今年EO 會唔會180 萬人爭180 個位

特衰正苦夠唔係真心效患香港人啦，不如唔好出糧先啦。

痴膠花，打份工出糧，仲要講抱負，你睇下d現職公務員咩質數先講

收皮啦葉劉

FollowUp：

"點唔完美？？邊方面要改善..."

唔為錢邊有人肯做
試下中國無錢會唔會咁多人奶共？

想知點解呢班「精英」可以將香港搞到一pat屎咁

吹咁大？
JRE要辭職考?

高薪 無野做 準時收工 年年加人工
OT有補水 唔會比人炒
除左兒子 我都想唔到邊份工好過佢

我寧願比北佬管都好過呢班土炮

洗撚獨立思考咩，黨話咩咪咩囉

姐姐呢番說話企圖抹黑政府公務員
好明顯犯國安啦

GoodBoy，出糧你揀BestBreed定Boreal？？？

我覺得佢今次講實話

香港政府已經全面中共化

以後做的野只會愈來愈難看

你有良心就做唔長
唔好講
隨時有機會被人制裁/被人限制出境

除非你真心效忠(真心藍)
否則只係浪費幾年 頂唔住走走

考到AO果班 有一定能力
可以望下英國，美國

被人限制出境
最近武漢就實施過

閆麗夢爆料後
所有武漢公務員要交護照出走

其實係蚑蚑打得阿爺工，點止公墓猿，蝈企銀行證券好多時都要交架！！

會制裁，不了

．

考過都知
冇關係真係唔好諗住入到
連督狗都要有關係
何況AO

你估你個黨仲走得幾遠？

減人工囉，還掂財赤

真
仲唔走一係諗住下一代都唔走 背靠祖國
一係就搵唔翻咁多$嘅工

AO要有權至少十年八載
政府繼續沿用舊有方式、思維請人
入去既人算得上係識遊戲規則
唔會帶黎任何新input
況且真精英 大學個陣眼光已經離開香港啦

Ao要有權就要有得升
要升就要做政治任務

好似蔡亮夠膽dq gphone
今年即刻acting d3

換句話講 冇立投命狀 / 冇做過政治任務 = 冇得升
升得都係有把炳揸住

好多所謂精英只係識讀死書，完全唔識處世做人，做到極高層果陣好易俾人玩死，一下子政治前途盡毀

所以我一早屌過：

10隻AO，11隻Asshole！！！

番工唔係為錢

佢講事實啫

咁佢當年考AO為咗啲咩？

英女皇？

不愧係香港警務處

姊姊又教訓妹妹

幫後輩起機起到第日人地做埋特首就好笑

唔會
全港邊有咁多大學生

因為內定曬 唔想有其他人搶？

“過程主要考核考生獨立思考能力”

真心效忠呢個世界邊度都唔使去

已grad 5-6年嗰d 去報

姐姐：我就是最佳例子

要求公務員要放棄外國國籍

過程主要考核考生獨立思考能力、邏輯推理

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

屌咩14年都係大把人咁講，結果依家咪又係打得最用力個個

依家仲咁講，Block 得！

返工都係為錢姐
唔通為左責任咩？

又請精英港人對付示威者..
依個時勢請管理層,一定首要任務對付示威者
我唔會怪你...

慢慢AO就會只剩毅進仔去考
也不錯跟忠誠勇毅同個水準

羅致光咁：丫 真係無諗到禁堂食影響到戶外工作者呢班人。仲要開會無人提過。 本身未禁之前政府放風亦唔見大眾事前有提

減人工試試

現在考入去根本係服務「黨」。

Push

突破盲點